Геометрия элементов благоустройства
============

Геометрия объекта — способ представления пространственного объекта на карте.

Элементы благоустройства могут иметь одну из следующих геометрий:

* |point| точка — объект обозначается одной точкой (вершиной) 
* |line| линия — объект обозначается двумя и более точками. Линиями обозначаются объекты, ключевым свойством которых является протяженность
* |poly| полигон — объект обозначается тремя и более точками, первая и последняя точки совпадают, образуя замкнутый контур. 


.. figure:: _static/app/map-view-elemet.png
   :width: 40 %
   :alt: Отображение элементов благоустройства
   :align: center

   Отображение элементов благоустройства

В таблице ниже можно найти геометрию каждого подкласса элементов благоустройства.

.. csv-table:: 
   :header: "Точка", "Линия", "Полигон"
   :widths: 20, 30, 50

   Цветник, Живая изгородь,	Строения
   Дерево, Велодорожка, Газон
   Кустарник, Тротуар, Группа деревьев/кустарников
   Вертикальное озеленение, Дворовой проезд, Автопарковка
   Велопарковка, Ограждение, Детская/спортивная площадка
   Накопитель ТКО, , Площадка для выгула собак
   Оснащение детских площадок, , Контейнерная/хозяйственная площадка
   Скамья, , Беседка
   Стол, , Терраса
   Спортивный инвентарь, , Навес 
   Фонтан, , Водоем
   Скульптура, , 
   Пандус, , 
   Устройство преграждения пути, , 
   Светильник, , 
   Информационный стенд, , 
   Люк подземных коммуникаций, , 
   Опоры ЛЭП, , 






















.. |point| image:: _static/point.png
          :width: 28 px
          :alt: Точка

.. |line| image:: _static/line.png
          :width: 28 px
          :alt: Линия

.. |poly| image:: _static/poly.png
          :width: 28 px
          :alt: Полигон